慘敗拋諸腦後？紅軍歐聯拖了英超後腿

2比2，利物浦的球迷又經歷了一個失望的夜晚。歐聯小組賽第一輪，共有5支英超球隊出戰，利物浦成為了唯一一支沒有取勝的球隊。誰該背鍋？利物浦糟糕的防線首當其衝。

今場比賽，高普派出了433的攻擊陣型，主場拿下對手的意圖十分明顯。一則這是球隊新賽季的首場歐聯；二來利物浦在2015/16賽季的歐霸盃決賽中1比3遭到西維爾逆轉，痛失冠軍，西維爾還有多次禁區手球未判，此番相遇正是一雪前恥的好機會。

再者，在0比5慘敗給曼城後，利物浦急需一場勝利來提振士氣。

然而利物浦開場僅僅5分鐘就遭遇當頭一棒。西維爾左閘埃斯庫德羅傳中，洛夫雲在球門前居然將球漏過，守在後點的本耶德爾輕鬆推射空門得分！這隻是利物浦防線災難性表現的開始。

第28分鐘，利物浦門將卡利奧斯出擊，然而和本方後衛配合失誤，兩人都沒有拿到球，皮球反而被西維爾球員截走，險些又釀成失球。

利物浦的第二粒失球，仍然是防線上的失誤。科雷亞第一時間並沒有將球停好，然而令人驚訝的是，在他身邊圍了三名利物浦的防守球員，卻彷彿被施了魔咒，站在原地看著科雷亞調整好之後從容打門得手！三防一，卻沒有一個人做出有效的防守動作。

最驚險的一幕發生在傷停補時的最後時刻，面對一個下落的高球，高美斯居然直接將球停給了對方，穆里爾在扛住高美斯後低射，皮球稍稍偏出，西維爾險些完成絕殺！

賽後的數據也許能說明一些問題，利物浦全場24次射門，西維爾只有7次，利物浦全場7次射正，西維爾2次。也就是說，西維爾2次射正目標，就取得了2個入球！這不禁讓人聯想到被球迷戲謔為「射正亡」的曼城門將巴禾，上個賽季，有球迷將利物浦門將卡利奧斯和巴禾放在一起相提並論，諷刺的是，球迷們討論的焦點是「誰更差」。世界足球機構World in Motion與門將研究機構GK1 Management得出的數據表明，在「射門反應」的表現上，卡利奧斯和巴禾排名墊底，不分伯仲……

攻擊線上，文尼、沙拿和法明奴的表現都很出色，全場24次射門說明了利物浦攻擊力的強大。反觀後防線，除了摩蘭奴發揮正常之外，其餘三人均出現了不該有的失誤。尤其是馬迪普和洛夫雲，多次「積極」後上參與進攻，卻忘了自己的本職工作，在防守端屢屢失位漏人。

上週的英超聯賽，利物浦剛剛被曼城打了一個5比0，誠然，實力上的差距、少一人作戰，都是客觀事實，但利物浦在防守端給了曼城太多機會，也是事實。算上今場比賽，利物浦今季5場比賽已經失了10球。防守更好的球隊往往走得更遠，在盃賽中尤其如此，久經沙場的高普不會不明白這個道理，這個夏天，利物浦也試圖簽下修咸頓的中堅雲迪積克，可惜最後未能成功。防線的問題也許在小組賽還不是致命的，但如果不想辦法改善，一旦進入淘汰賽，利物浦的歐聯前景堪憂。

（Akul）

屌
阿狗咪又係無贏

利記個德國龍印象中踢過咁多場又真係好似冇見佢撲到人地既射波

接一球黎睇下都無....

但最近睇佢踢兩場
對阿仙奴嗰場冇波需要佢接
琴晚嗰場兩球波都冇得救
又好似真係唔關佢事

關阿狗咩事

猁狗又拖埋人地落水
不如講埋水晶宮都無贏啦
立於不敗之地

世界足球機構World in Motion與門將研究機構GK1 Management得出的數據

有無人搵到個數據睇下
google個間野個網搵唔到

榜首窩 邊有拖後腿？

條友痴撚左線
不顧互含聯盟之情
係咁拎阿狗黎屌

怨婦

拖後腿

當年已經搞到英格蘭球隊陪你禁歐賽

大屠殺完都可以大聲話係意外嚟

又有人出黎話係痢迷含冤架喇